<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>電子書 on 極簡筆記</title>
    <link>https://rolingchen.github.io/tags/%E9%9B%BB%E5%AD%90%E6%9B%B8/</link>
    <description>Recent content in 電子書 on 極簡筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Mar 2022 18:19:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://rolingchen.github.io/tags/%E9%9B%BB%E5%AD%90%E6%9B%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Google圖書 註記筆記自動同步到雲端硬碟</title>
      <link>https://rolingchen.github.io/blog/220326_googlebooktodrive/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2022 18:19:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rolingchen.github.io/blog/220326_googlebooktodrive/</guid>
      <description>現在才發現google圖書如果是流式ePub格式，可以自動同步把註記以一本書一個文件方式存到google硬碟，很方便😀，不確定某句話或某個詞在哪本書出現過時，硬碟直接搜尋，真是造福記性不好的人，要寫心得時也可以快速重新review自己覺得重要的部分。
Google圖書 買書看書由此去&amp;raquo;
打開任何一本購買的書，右上角的註記選項
可自訂儲存註記檔案的資料夾檔名，也可以關閉或開啟自動同步 一本書會以一個文件檔存在google雲端硬碟中，看書時有變動到註記，會自動同步
下圖左是Google圖書的註記功能，右是筆記文件檔案呈現的樣式，可以記錄4個項目：
 書本上的小標題(自動記錄，也會統計在那個小標題下，劃記了幾個重點)
 頁碼，點頁碼連結可以連回書本該頁註記位置 劃線的內容 自行填寫的筆記內容
其他像是那天註記也會理所當然地自動更新進去  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>繁體電子書平台使用心得-Amazon, KOBO, Readmoo, HyRead, MyBook, 雲端書庫, Google圖書</title>
      <link>https://rolingchen.github.io/blog/220311_ebookstores/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 18:19:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rolingchen.github.io/blog/220311_ebookstores/</guid>
      <description>2022/03/11更新整頁資訊
斷捨離的過程中，最痛苦的是整理爆量的書籍，曾經花了整整一年，書況好的寄讀冊販售、書況差難賣的直接回收車丟棄，才勉強整理到可接受的程度，過程中讓自己反省購書的習慣與必要。
 絕大多數的書籍看過一次就不會再看 工具書常厚的像磚塊，對於很少坐桌前閱讀的我，閱讀不易也難攜帶 沒有溫度濕度控制，書況多數很糟 同主題大量閱讀的習慣，相關主題沒了解過內容就直接網購，這些戰果有一半以上根本不會讀   目標：減少空間浪費、減少金錢浪費
  只看一次的書籍，盡量以圖書館借閱為主，圖書館沒有的，購買讀完後就二手賣掉 工具書、需要多閱讀幾次的，以電子書為優先購買選項，沒有電子書才買紙本書  閱讀常常是利用零碎時間，手機或閱讀器帶著隨時能讀上幾頁，以下針對我有在使用的電子書平台將個人最在意的差異整理出來
 Amazon Kindle USA ⇩   網址由此去 &amp;raquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>電子書與紙本書比較，讓閱讀量大增的優缺點心得</title>
      <link>https://rolingchen.github.io/blog/210429_whyebook/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 18:19:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rolingchen.github.io/blog/210429_whyebook/</guid>
      <description>斷捨離 2016年2月6日小年夜強震當時人剛好在老家，地震前才剛要入睡，已經躺在床上摸黑滑手機(壞習慣)，突然像有怪手用力槌房間地板，一下，兩下，然後持續劇烈晃動，聽到重物傾倒的撞擊聲，匆忙抓到眼鏡開燈發現只剩下床是淨空的，四周都是倒下的書與雜物，敞開的房門口卡著書櫃，家人在樓下喊，狼狽爬過書櫃趕緊下樓，當下有種想法：我他媽的這房間也太多東西了! 但那之後也只是有一搭沒一搭整理著。  直到看了我決定簡單的生活這本書講到，如果有天，人突然走了，為數眾多的遺物會讓留下的人多為難，讓我狠下心執行斷捨離，不再忽略書櫃裝不下，書不得不疊放地板的爆量，清除近千本書(對，是千喔)之後，除了更加利用圖書館外，因有些書圖書館常常幾十人在預約，一人看一個月，不知道何年何月才輪得到，又開始接觸電子書借閱，之後更進一步開始有優先購買電子書的習慣。
 電子書檔案格式 個人常接觸的電子書格式有Mobi(新款Kindle不再支援), Kindle Format (副檔名.azw, Amazon Kindle特規), ePub流式, PDF檔案幾種，前兩種是Kindle使用，就不多介紹，以下簡略介紹常見的ePub跟PDF兩種：  ePub (Electronic Publication的縮寫), 副檔名.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
