<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>影音 on 極簡筆記</title>
    <link>https://rolingchen.github.io/categories/%E5%BD%B1%E9%9F%B3/</link>
    <description>Recent content in 影音 on 極簡筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Sep 2023 12:00:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://rolingchen.github.io/categories/%E5%BD%B1%E9%9F%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>堀與宮村 ホリミヤ</title>
      <link>https://rolingchen.github.io/blog/230924_horimiya/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 12:00:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rolingchen.github.io/blog/230924_horimiya/</guid>
      <description>堀與宮村動畫第二期於今天播出完畢。
原著漫畫自 2007 年 2 月開始連載，至今仍不時更新番外篇。
 原著作者網站：https://dka-hero.me/top.html
 漫畫前 140 話為本篇，也就是整個故事的主線。
141 話之後則是本篇期間的各種題外話生活片段，最近更新至第 600 話。
後來由漫畫家萩原ダイスケ繪製了更加精緻的版本，共17卷，類似一拳超人，原著畫風簡單，而精緻版本則由其他人繪製。
動畫第一期改編自本篇，第二期除了主線外，還加入 141 話之後的內容，因此副標題取名為「piece」 。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Netflix - 紀錄片 電影的故事系列</title>
      <link>https://rolingchen.github.io/blog/210725_moviestory/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 18:19:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rolingchen.github.io/blog/210725_moviestory/</guid>
      <description>自從看完並寫了 看美劇 說出一口好英文 之後，開始執行一樣的方式，這大概是我訂閱Netflix最長的一次，習慣每次付款之後就立刻取消自動訂閱，避免自己忙到忘記又繼續扣款，但這個動作已經從4/26持續到現在(笑)
開始抄錄感興趣的對白之後，看劇的感受與出發點不同，不像之前常撐不到10分鐘就會在不同的劇之間切換。
最近在看紀錄片 電影的故事 The Movies that make us. ，非常喜歡也佩服團隊描述整部電影產出前因後果的敘事方式，尤其是諷刺幽默的旁白，還有恰如其分剪輯電影片段來呼應，這些表現方式讓紀錄片變得輕鬆有趣又發人深省(認真?)
本人非常喜歡阿甘正傳，看得非常仔細，注意到受訪對象的名條圖也很用心，阿甘的名條圖有一隻蝦子，終極警探則是爆炸圖案，太可愛了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Netflix - 紀錄片記錄生命中重要的事、簡單就是潮兩部紀錄片觀後感</title>
      <link>https://rolingchen.github.io/blog/210510_lessisnow/</link>
      <pubDate>Mon, 10 May 2021 18:19:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rolingchen.github.io/blog/210510_lessisnow/</guid>
      <description>幾年前曾試著觀賞2016年的極簡主義紀錄片Minimalism: A Documentary About the Important Things極簡主義記錄生命中的重要事物(2016) ，當時無法順利看完，覺得內容很悶，這個月才注意到多了2021年版，The minimalists Less is now 極簡主義：簡單就是潮(2021)主軸比較單純，圍繞兩位作者的過去與他們試著極簡的經歷，以虛擬過去情境的方式取代純口述，較能引導人去了解，而且會發現相較於2016年版更圓融折衷，看完Less is now簡單就是潮，回頭再去看2016極簡主義會更能了解作者想推廣的生活方式。
極簡主義兩名作者都出生在貧窮的家庭裡，母親都有濫用藥物的狀況，印象中童年的家裡也都是擁擠永遠充滿雜物的狀態。
童年時的雜亂，有時是因為當你貧窮時，有人給你任何東西，你都會收下，即使那些東西你並不需要，而且只會造成擁擠無法增加價值。
成人時的雜亂，或許部分可能是因為過去的貧窮經驗，加上當今廣告與社會的氛圍，很容易引導人認為自己永遠不夠好，只有擁有某種物品才能讓我們看起來更好更完整，個人定位不是根據他所做的事情，而是他所擁有的東西。
Joshua, 在大公司管理41家分店，某天忙到昏天地暗時發現多通未接來電，其中一通是很久沒碰面的母親來電，醫生告知她得了肺癌第四期，母親癌症過世後，在整理遺物時他發現他的母親將驚人數量的雜物塞滿小公寓，65年來囤積的各種物品，原本他也打算跟他母親一樣，叫最大的搬家卡車，將所有遺物搬回自己的住所，但在母親遺物中發現超過20幾年沒拆封過的四個紙箱，塞滿Joshua小學時的作業、考卷，他突然明白，對人的依附關係，會擴張到物品上，母親將這些東西，視為保存一部分Joshua的童年，可是這些東西這些年從沒有拿出來看過，這並不代表童年模樣的記憶就不存在母親的心中，想通這點，他選擇處理掉大部分的遺物，只帶回幾件小東西回家，當你擁有的東西很多時，你常常會忽略它，但當你只擁有一兩件時，你似乎會更加能欣賞它的獨特。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
