<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活瑣事 on 極簡筆記</title>
    <link>https://rolingchen.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%91%A3%E4%BA%8B/</link>
    <description>Recent content in 生活瑣事 on 極簡筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Mar 2022 12:19:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://rolingchen.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%91%A3%E4%BA%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>懶人料理 - 10分鐘辣炒生豆包_五辛素食</title>
      <link>https://rolingchen.github.io/blog/220327_recipe/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 12:19:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rolingchen.github.io/blog/220327_recipe/</guid>
      <description>雜食性動物只在意好不好吃，自己要不要吃，沒有其他考量，可能從小吃素還是多少有點影響，即使有對食物的直覺(請正名：貪吃)，處理肉品也能莫名其妙弄得好吃，卻不是很愛碰生肉，所以自煮比例有80%都是素食🤣 強烈推薦生豆包是非常好的蛋白質來源!
份量：3人，時間：低於10分鐘 食材：冷凍毛豆適量、紅蘿蔔適量、生豆包 6 片、洋蔥 1/4 顆、鴻喜菇 1/4 包
調味：紅蔥油適量、無糖純醬油：日式醬油：水(2:1:1)、七味粉依喜好添加
 步驟：  紅蘿蔔切丁，跟毛豆還有冷凍的生豆包一起放進碗裡，加點水加蓋微波 1 分鐘，讓生豆包解凍，也讓毛豆跟紅蘿蔔縮短烹調時間。 洋蔥切丁，微波退冰的生豆包切丁，鴻喜菇手撕小塊。 鍋放油，全部丟進去小火炒到豆包有點[恰恰] 醬料全部丟進去翻炒，小火收乾，收工。   生豆包很容易附著調味料，煎煮炒炸都適合，如果要滷，沒有經過油炸就不要煮太久，會過軟糊化，小火煮 1 分鐘用泡的；快炒時趁機處理冰箱剩一點點的食材方便又下飯。 生豆包大包裝買回來，先分裝成單次會使用的量，冷凍保存。   題外話：豆包的英文 tofu skin，可以找到很多很有創意的外國料理方式</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>植物殺手還是買了空氣鳳梨</title>
      <link>https://rolingchen.github.io/blog/220226_tillandsias/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 18:19:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rolingchen.github.io/blog/220226_tillandsias/</guid>
      <description>每次回老家都覺得盆栽又變多了，植物殺手心如止水，除了國小要求的家庭作業外，只養過仙人掌，還常常忘記它的存在，幾個禮拜才看一下，茂盛了，(居然)開花了，掛掉了，它很爭氣刻苦地撐蠻久，而且我完全想不起來當初為什麼想要弄一盆仙人掌回家，後來想過放人工的顧眼睛(?)，老媽很認真說家裡不可以放假花假草，會吸引虛情假意的人，嗯，我仔細想想會沾灰塵，還要清洗、吹乾，毫無懸念作罷。
老弟剛開始養空氣鳳梨時我就有點興趣，但看過網路上長大的空鳳各種走鐘樣貌瞬間澆熄熱火，最近一次回家適逢寒流陰雨，老弟怕植物受凍，忙著盆栽群搬上搬下挪位子過冬，捧著捲曲圓滾的霸王鳳走過去，心裡揪了一下，齁，我也來養一個看看好了啦♥︎(可惡)，興沖沖跑去據說空氣鳳梨比較多的喬登園藝，多是常見的空氣鳳梨種類，只是每款數量都很多，可以認真挑自己看順眼的那棵，前兩排還走得興致盎然，後面開始覺得每個都很像，都很像一堆草放在網架上，認真選看起來長大還認得出長相的入門款半紅小精靈跟小章魚，終於也能放置PLAY了，懸掛、放木頭上、倒掛當風鈴、像接枝插花一樣攀在枯木上，難道這才是養空氣鳳梨的人最大的樂趣(我是不是誤解了什麼?(◉_◉ ))
店名：喬登園藝
開放時間：周一到周六08:00-17:00，周日公休，國定假日不確定
地址：台中市大雅區西寶村西村路15之5號
臨路小無法會車，也無法停車，園內如果已停公司車，最多只能再停一輛外來車。
電話：0932630383
喬登園藝粉絲團 https://www.facebook.com/jordan383ii/ 主力是景觀設計，園內有提供空氣鳳梨，種類與其他店家差不多，都是基本款，少特殊品種，但每個品種都有一定數量可以選好選滿。
 回家研究一下，發現真的可以網路上購買空氣鳳梨，選擇障礙的人才不會在現場眼花撩亂心猿意馬，空氣鳳梨不需要土壤，幾天才需要噴水一次的特性，很多店家提供超商取貨，太方便了。
 我養的空氣鳳梨  在喬登園藝感興趣的品項  在喬登園藝感興趣的品項  在喬登園藝感興趣的品項    </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
